\section{Estudo do SAR}
\subsection{Características do SAR}
O ADC construido tem uma resolução de 12 bits, uma vez que o DAC utilizado para 
sua implementação tinha esta mesma resolução.

A frequência máxima de operação do ADC é limitada pela velocidade de comunicação 
SPI com o dac, pelo tempo de resposta do comparador e pelo settling time do 
{\it track\&hold}.
A comunicação com o DAC funcionava a 1.84MHz, era necessário enviar 16 bits
por comunicação e era necessário comunicar 12 vezes por conversão.
Estes factos limitam a frequencia de amostragem a uma velocidade de
9600KSPS que na realidade é ainda mais reduzida uma vez que as comunicações não
ocorrem todas de seguida.

Mediu-se a função de transferência do ADC, utilizando uma tensão DC à entrada.
Como se observou alguma variação em medidas sucesivas da mesma tensão DC
realizaram-se várias medições e calculou-se o seu desvio padrão.
De seguida calculou-se o INL e o DNL para o ADC. O valor máximo de INL foi de
52 sendo que o seu valor médio em módulo foi de 13.0 ; o valor máximo do DNL
foi de 1.9 sendo que o seu valor médio em módulo foi de 0.07.
Este ADC tem um valor de INL muito elevado o que se deve a presença de offsets 
no comparador utilizado que não foram corrigidos.
Os valores medidos e calculados apresentam-se na tabela \ref{tbl}.

\subsection{Medição de uma tensão constante}

Foi realizado um teste ao circuito SAR onde se mediu várias vezes
uma tensão constante, $V=1.96V$. Na figura \ref{fig:med} observamos
um ciclo completo de uma dessas medições, sendo possível identificar
o processo utilizado para a conversão. 

Os bits de maior significância podem ser determinados a olho: '011110XXXXXX'. De modo a determinar o valor com o menor erro possível foram realizadas 256 medições do mesmo sinal, tendo-se obtido o valor $1948.1\pm 5.3$, correspondente ao valor binário '01111001100'. Finalmente multiplicando o valor obtido pela conversão do DAC (0-4.096V) obtém-se um valor de tensão $V=1.948V$, muito próximo do medido com o auxílio do multímetro.



\subsection{Medição de uma onda sinusoidal}

Para medir um sinal variável com o SAR, como uma onda sinusoidal,
é necessário utilizar o T/H. Foi escolhida uma frequência do T/H
tal que seja possível obter 20 pontos por periodo de um sinal 
sinusoidal. Na figura \ref{fig:sine} é possível observar a 
evolução do T/H ao longo de um período da onda, bem como a
execução do SAR para determinar o valor de cada um dos degraus do T/H.
O sinal sinosoidal adquirido tinha uma frequência de 63.50Hz e a frequência 
de amostragem foi de 1.984 KHz

Utilizou-se o sinal adquirido acima para estimar o ENOB do ADC construido
para tal realizou-se a DFT do sinal (Figura \ref{img:fft}).

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{.9\columnwidth}{!}{%
\renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}% 
  \centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{../img/fft.png}% 
  \unskip
   }
\captionsetup{type=figure}
    \caption{FFT do sinal adquirido}
    \label{fig:fft}
\end{figure}

Da DFT realizada calculou-se o SINAD no sinal adquirido tendo-se usado as
expressões seguintes para o cálculo.
\begin{align}
	SINAD&=10 \log{ \left( \frac{P_{signal}}{P_{noise+distortion}}\right)}\\
	ENOB&=\frac{SINAD-1.74+20\log{\left(\frac{fullscale}{amplitude}\right)}}{6.02}
\end{align}

Com as expressões acima obteve-se para o ENOB um valor de 5.63 {\it bits}.

\subsection{Comparação com o ADC do dsPIC}

Primeiro é necessário referir que uma vez que o SAR
implementado é mais lento, o sinal estudado neste laboratório
possui uma frequência menor. No entanto a fórmula utilizada 
para determinar o SINAD corta com a frequência, logo este 
factor não deverá ter muita importância no resultado obtido.
\par Comparemos agora fator a fator os dois ADC. Foi determindado
um ENOB bastante semelhante para os dois ADC. Mesmo considerando
que o ADC do dsPIC usa apenas 10 bits, enquanto o SAR usa 12 bits,
ambos possuem o mesmo número efetivo de bits. Foi possível obter
uma frequência de conversão muito superior no ADC do dsPIC, onde
a frequência de amostragem máxima foi de $114kHz$, enquanto para
o SAR se obteve apenas uma frequência de amostragem máxima de $9.6kHz$.
Também a nível de potência gasta, uma vez que o SAR requer mais
periféricos e gasta mais. Assim, podemos concluir que o ADC do
dsPIC é melhor que o do SAR, apesar de a implementação deste 
ser um desafio mais estimulante que a implementação do primeiro. 
